% @Difficulté 2
% @Mathalea uuid=c5480&id=2G12-1&n=2&d=10&s=2&alea=Qevt
% @Source Coopmaths
% @Niveau 2nde 
% @Theme Géométrie
% @SousTheme Géométrie repérée
\begin{exercice}[Source=MathALÉA, Trajet={1,2,3}]
\begin{enumerate}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}Dans un repère orthonormé $(O\,;\,I\,,\,J)$, on donne les points suivants : $R\left(4\,;\,-8\right)$ et $S\left(8\,;\,-5\right)$.\\Le point $T\left(1\,;\,-12\right)$ appartient-il au cercle de centre $R$ passant par $S$ ?\end{minipage}\\[0.5em]
	\begin{minipage}{0.75\linewidth}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}Dans un repère orthonormé $(O\,;\,I\,,\,J)$, on donne les points suivants : $A\left(1\,;\,5\right)$ et $B\left(10\,;\,3\right)$.\\Le point $C\left(4\,;\,-4\right)$ appartient-il à la médiatrice du segment  $[AB]$ ?\end{minipage}\end{minipage}	\begin{minipage}{0.2\linewidth}
			\centering
			{\hypersetup{urlcolor=black}
				\qrcode{https://coopmaths.fr/alea/?uuid=c5480&id=2G12-1&n=2&d=10&s=2&v=eleve&es=0211001&title=Parcours+d'exercices}
				}
			
		\end{minipage}
\end{enumerate}
$\square$ J'ai compris, je sais faire.
\end{exercice}

\begin{Solution}
\begin{enumerate}[itemsep=1em]
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}Le point $T$ appartient au cercle de centre $R$ passant par $S$ si et seulement si $RS=RT$.\\\textbf{Conseil :} Faites un croquis pour visualiser la situation.

\medskip
On calcule séparément ces deux distances.

\medskip
$\phantom{on applique la relation         } RS=\sqrt{\left(8-4\right)^{2}+\left(-5-(-8)\right)^{2}}$\\$\phantom{on applique la relation        } RS=\sqrt{16+9}$\\$\phantom{on applique la relation         } RS=\sqrt{25}$\\$\phantom{on applique la relation    } RS=5$

\medskip
De même : $RT=\sqrt{\left(1-4\right)^{2}+\left(-12-(-8)\right)^{2}}$\\$\phantom{De même :       } RT=\sqrt{9+16}$\\$\phantom{De même :       } RT=\sqrt{25}$\\$\phantom{De même :   }RT=5$

\medskip
On observe que $RS=RT$ donc le point $R$ est équidistant de $S$ et $T$.\\Le point $T$ appartient bien au cercle de centre $R$ et passant par $S$.\end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}Le point $C$ appartient à la médiatrice du segment $[AB]$ si et seulement si $CA=CB$.

\medskip
On calcule séparément ces deux distances.

\medskip
$\phantom{On applique la relation } CB=\sqrt{\left(10-4\right)^{2}+\left(3-(-4)\right)^{2}}$\\$\phantom{on applique la relation         } CB=\sqrt{36+49}$\\$\phantom{on applique la relation        } CB=\sqrt{85}$

\medskip
De même : $CA=\sqrt{\left(1-4\right)^{2}+\left(5-(-4)\right)^{2}}$\\$\phantom{De même :       } CA=\sqrt{9+81}$\\$\phantom{De même :       } CA=\sqrt{90}$\\$\phantom{De même :   } CA=3\sqrt{10}$\\On observe que $CA\neq CB$ donc le point $C$ n'appartient pas à la médiatrice du segment $[AB]$.\end{minipage}
\end{enumerate}
\end{Solution}



\begin{Indice}
\begin{enumerate}
	\item
Le point $T$ appartient au cercle de centre $R$ passant par $S$ si et seulement si $RS=RT$.\\-
Calculez ces deux longueurs pour conclure.
\item Le point $C$ appartient à la médiatrice du segment $[AB]$ si et seulement si $CA=CB$.\\
Calculez ces deux longueurs pour conclure.
\end{enumerate}
\end{Indice}
\begin{Reponse}
	\begin{enumerate}
	\item 
Le point $T$ appartient au cercle .
\item Le point $C$ n'appartient à la médiatrice du segment $[AB]$.
\end{enumerate}
\end{Reponse}
